戒嚴？其實中共時時刻刻都係戒嚴緊

成個大陸日日都戒嚴，中共先係戒嚴最長嘅政權

from wiki

頒佈戒嚴令是影響臺灣社會發展的重要歷史事件。依據《戒嚴法》規定：「在宣佈戒嚴期間，由戒嚴地域的最高司令官掌管行政事務及司法事務」，政府為便利戰時管理而在國共內戰期間執行，人民自由與基本人權，包括集會、結社、言論、出版、旅遊等權利被限縮，即所謂黨禁、報禁、海禁、出口旅遊禁等，在此段時期言論自由受到普遍限制。政府用相關法令條文對共產黨人、政治上持異議人士（多為黨外人士）進行逮捕、軍法審判、關押或處決．負責執行的臺灣警備總司令部在時任的中國國民黨委員長指示下徹底執行，此間臺灣常有人突然失蹤，不時傳出冤獄，俗稱「白色恐怖」。

戒嚴的實施為臺灣的政治、經濟發展提供了相對穩定的中央集權與現今社會基礎。戰爭驅使國民政府在戒嚴時期推行耕者有其田與三七五減租、幣制（戰爭導致奔馳型物價膨脹，原先的「臺幣」改制為「新臺幣」沿用至今）等戰時政策、及十大建設等一系列重大經濟政策與基礎設施建設，臺灣產業形態由農漁業爲主轉為以輕工業製造與商業服務業為主，人民所得與生活水準均顯著提升。